「舊聞」綜援漢屋邨非法聚賭 與街坊口角遭水煙筒扑頭死

【本報訊】將軍澳尚德邨發生兇殺案，一名嗜賭綜援漢前晚在大廈休憩處圍觀聚賭時，與另一街坊一同下注十三張，卻因爭拗如何擺牌而發生口角，結果嗜賭漢遭人搶去水煙筒扑頭重傷昏迷，送院搶救四個多小時後傷重不治。警方已列作兇殺案處理，並在目擊街坊協助下閃電破案，拘捕一名疑與案件有關男子。 記者：林榮海、麥超億、羅日昇、吳淑義、劉柏麟

死者劉邦好（53歲），為汕尾人，20多年前從內地來港後，在友人介紹下回鄉與妻子黃芳（48歲）結婚，先後育有六名女兒（9至22歲），一家八口於六年多前搬入尚德邨尚明樓一單位。
據家人表示，劉曾當地盤散工，但已失業10多年，喜吸水煙筒及嗜賭如命，一家八口靠萬多元綜援金過活，劉妻來港八年沒有工作，長女中學畢業後學過美容，現待業家中，其餘五名女兒分別就讀小學及中學，家庭突遇劫禍，一家正為殮葬問題憂心不已。
為十三張擺牌起爭執
劉妻透露，丈夫嗜賭撲克牌、賽馬及六合彩等，經常於傍晚流連於住所隔鄰尚信樓四樓平台，與街坊聚賭十三張，有時甚至徹夜不歸，一晚賭注上落由幾百至一千元，劉偶爾往澳門賭場搏殺。由於輸多贏少，疑他曾欠下賭債，但從未試過被人上門追債。
前日傍晚6時許，劉離開住所外出，家人不以為意，至晚上10時許，他仍在尚信樓四樓平台休憩處乒乓波枱聚賭十三張。消息稱，他和48歲姓郭男街坊，在事發前正向同一邊牌下注，當時發現持牌者的牌可有多種變化，劉與郭各持己見，認為應按自己的擺牌方法才能取勝。
兩人由竊竊私語而爭吵起來，其他聚賭街坊叫他們不要嘈吵，兩人便到附近的長鐵椅旁繼續爭吵，劉本來手持一支水煙筒，卻遭人突然搶走，頭部被水煙筒敲打多下，致後腦流血，倒在鐵椅旁重傷昏迷。
涉嫌傷人者棄下水煙筒逃去，在場街坊報警後四散，救護員趕至將劉送院，他身上數百元、手提電話和身份證均未失去。劉妻及女兒聞訊趕至醫院，至昨凌晨2時許，死者終因腦積血死亡，家人悲痛欲絕，於下午4時許一家到現場拜祭。

警閃電破案拘「金毛」
警方已將案列作兇殺案處理，由觀塘警區重案組接手調查，探員其後在目擊兇案的街坊協助下，於凌晨4時採取行動，掩至尚信樓一單位拘捕疑犯，同時翻看鐵閘大門的閉路電視搜證。
有街坊稱，死者花名「小霸王」，喜在賭博時以粗口問候別人，故易與他人爭執。姓郭疑犯花名叫「日本仔」或「金毛」，為海豐人，來港約10年，有妻子和三女一子，領取綜援過活；據稱他嗜賭非常，曾經在家中開兩枱麻雀，從中抽水。
尚信樓互助委員會主席楊靈音表示，兇案現場的乒乓波枱不時被好賭街坊佔據聚賭，她曾要求房署拆走平台的兩張乒乓波枱，惜被人反對而作罷，經今次事件，房署應好好檢討情況。街坊又指近年聚賭人數最高達數十人，曾多次因賭錢問題爭執打架，連乒乓波枱亦被毀爛。

殺人果件都係拎綜援賭錢,呢班閪人而家應該變哂廢老

寄生蟲-1

兩件廢中都係咬老綜

你以為啦,依家周街大撚把呢啲鳩人
林鄭係廢老綜援到其實做得最撚岩

最撚慘係佢啲屋企人
之前睇過好似話一出糧就輸撚哂啲綜援
咁既人型垃圾活係世上係有咩作用?
仆街社工又唔撚捉佢去掃街

抵死 teamkill

2006-07-05

冇錢又要學人生咁多, 害死下一代

雖然單野06年
但我相信呢啲寄生蟲係有多無少

唔係呢啲閪人懶蟲拎撚哂啲福利
啲月入唔過兩萬既後生仔都唔洗咁慘
最撚陰公係人地有付出勞力;啲綜援大種乞丐乜鳩都唔做
一個就返工返撚到死死下;另一件就日日賭錢風花雪月
仆街政府,仆街社會

係咪人地擺pair夫夫 佢多口屌人地要衝三先